全球綜合數據顯示，最好賣嘅機，就係中階機為主

而全球最好賣果部機，係連登仔恥笑嘅xr
「The iPhone XR was the best-selling smartphone model of 2019, according to research from Omida, with Apple and Samsung devices accounting for nine of the top ten.

Apple released the iPhone XR in 2018 as a lower-cost alternative to the then-flagship iPhone XS in 2018 and shipped 23.1 million units that year.」

只能講，香港人好有錢，又好捨得洗錢買電話，邊有地方好似香港人咁追電話玩追得咁犀利

香港人少錢多
其他地方幾%人數已經多過香港幾倍

因為大部分人對手機性能需求仲係iphone 4S年代

係 香港隨時見到人用旗艦機, 攝影又係, 普通用家唔係搵食影相都用兩萬幾body , rich

真，香港人真係太肯洗錢玩科技野。年年換機嘅人大把，純為玩，反觀就算歐洲人，都係以實用，用到壞先換機

係因為中國人基因要面要威

睇下我地手機台，spec差少少都比人笑到撻皮，數據高少少就賣貴1，2千都有人買
外國人邊有咁熱情追呢啲野追到咁貼

但又咁睇 貴買平用既都大有人在

因為香港人啲錢比上不足比下有餘(好似係)

國際市場研究機構新世界財富（New World Wealth）早前公布「全球最富有城市排行榜」，
全球最富有城市：
第一位，美國紐約財富總額達3萬億美元
日本東京排名第2位，
美國三藩市與英國倫敦並列第3位。
北京全球排名第5，
緊隨其後的是上海。
香港全球排名第8，
深圳則排名第20位。

香港追電話真係好癲, 當年經濟唔好8810都好賣得

綜合數據：
Apple , Samsung 主導左全球市場
Apple 最好賣係xr,
Samsung A系

真佢地用到爆mon，舊電漲虧晒都唔會換

睇啲旅遊節目，歐洲人都係用好多舊款機。
就算香港嘅外國人，都好多用緊上一兩代嘅model
連登撚又然

屎為

佢啲垃圾機有補貼，同啲當地電訊商打晒龍通，賣佢啲垃圾又比高嘅回傭比sale, 呢招用到爛撚晒

s845係手機台已經淪為電子垃圾

咁講，對比s855, 835, 845係無咁神

我買機都係2K-3K
有錢都唔會買貴機
要影相勁,買相機
要打機勁,買電腦
貴電話不了

點解pixel冇港行

Google 睇唔起香港人咁岸鳩，唔撚賣比啲柒頭

人大咗,
就覺得呢個時代追機正ON 鳩

用貴機， 但唔會每代都追
一部旗艦機夠用3年

買部心水好機用幾年，態度正確

真......... 我揀咗xs，因為條邊窄少少
但係打算用四年，壞就拎去整，而家啲電話機能上用三四年完全唔係問題，老化問題拎去整，街檔幾百蚊搞得掂
係要小心啲唔好跌爆moon，爆moon就唔止幾舊

買xr咪唔使用得咁小心，兩年換都得

Xs部機真係好靚仔，裸機個手感同外觀真係好，對上一部咁靚嘅iphone, 已經係5s

唔係x咩？
一樣樣咁滯
講真，打算長用，我就唔會介意嗰幾千，買部鍾意嘅就算

你拎上手對比下，xs個邊框係靚啲

btw..........我覺得玻璃背好冼手
幾靚都好，我都無裸機用
同埋用幾年，裸機好易爆

samsung 新出既A系（唔計A8s呢類垃圾）真心性價比高

A50大電快叉，mon水準ok，岩哂普通人唔打機用
A70=A50+好少少既CPU，可以打機
A80反而定位唔清晰，似試水溫

M系主打落後國家
大電大mon普通CPU，RAM
平+Brand name已經壓倒中國垃圾機海

新出既A71機主打影相撚，學華為用軟件執手震相
（佢影相無實體防震動元件）

我懷疑三星換左話事人，呢2年定位好清晰，價錢落返普通人水平

請勿用apple 對比samsungA系，兩者差距太大
利申：非打手非sales,用家1名

X 唯獨個電池太廢 ， 有時出去做嘢 一定要帶尿袋

三星個維修部依家點
係咪仲個個1700底版

人大左 覺得用到就繼續用 真係壞到真心頂唔緊先換

d錢慳住用

又唔係話慳錢嘅
係需要問題啫

三星一開始水準奇差無比（14年）
但呢2年 d機無再出現半年收皮跡象
A50新出都係2500
A70我入手果時都係2800
M機1xxx落後國家價就算啦

我原本打定輸數買A70玩2年收皮
宜家玩A70玩左成年都無事無幹

所以我先懷疑佢地換左揸fit人，定位佢地唔再係大陸砌機呢

個背易爆，爆親一換貴到仆街

我推果部a91香港唔出

Apple每次新機都想換
拎依家部7做後備

諗多幾日 都係繼續用

爆咗唔換了，由佢
唔影響使用就算，笠返套唔𠝹手就得

睇得開慳好多

格多幾代換機個升級感好強，換都換得開心啲
年年換，換到咩感覺都無

當年S3 伏到應一應1年半就收左皮
最尾仲狂彈APP

其實大部份時間都笠套㗎啦
唔笠好易爆moon，用唔到焗住換又貴

部機design 得幾精緻都無用，個個帶晒套。

玻璃易爆,咪又可以比錢整囉

係
我啊媽S2,S4兩部機當年玩唔夠半年就收左皮
上佢維修部維修又收呢樣果樣，真心燥
結果我無再考慮shamesung 所有機，直至上年
三星中階機大減價

2800 玩到2年=1400蚊1年
apple XR都6500，當玩到5年，都要1300蚊年

我對於自己 唔會跌爆mon 同 唔見左 既能力相當有懷疑，所以都係決定試多次三星

香港人淨左買樓困難之外
買其他野都唔洗點考慮

其實香港人唔好妄自菲薄，香港除左住屋細啲，其他衣食住行，食屌玩，樣樣齊樣樣都方便
可惜係港共政府太過仆街，浪費晒香港一手好牌

用慣左勁電腦，用返電話load 得慢0.2秒都頂唔順

利申，用緊note8 2017年10月到宜家

想換iphone9 or 12

慣左年年換spec勁小小，design改小小已經係換機既推動力，好耐未試過主機唔係旗艦級

連登才俊係先進全球人類

*過

維修好撚快
換乜春都幾個鐘搞掂 即日拎得返
當然你過左保就另計

我都係，仲用緊feature phone
要計數帶計數機
要搵路帶本地圖
要睇股票帶股票機
隨身一定掛住枝炮，要影下野食或者影突發野即刻拎到出嚟影
貴電話不了，雖然日日要揹十幾磅野但值得

我意思係講會唔會又屈你換底板
以前佢好興

上去整過幾次都冇

個個人都有興趣嘅，換得開心咪換囉
但係對大部份人嚟講，都唔係需要嚟

3t仲頂到家下

因為十年前啲非旗艦機
真係唔係人用
用日常App都成日輕機死機

依家電話快好快
但係都係用緊啲日常App
體驗唔差太遠
但係平好多
自然唔會買咁貴

電腦都唔係個個非頂級CPU唔用啦

都差唔多夠期喇，粒u落後左

我拎返我部5s都慢到唔想用喎

因為A系就係搵支那廠OEM，所以先會高性價比，但係無可否認咁做係無錯，性價比硬件+大廠brand name同software package，成件事係好吸引

嗰時買都係見個software整得幾好，想要嘅功能又畀到，唔想要嘅又見唔到，硬件又唔差，價錢又吸引
而家都唔知可以換咩

Op依家都只淨下J 個os

一出就買8plus用緊

對上一部咁靚嘅，會唔會係X

用緊iPhone X 但自己唔會追款 真係有需要先買新 我就覺得買最貴都唔係一件壞事
買中階機隨時一兩年內玩完又冇更新 咁不如攻頂用三至四年
到而家iPhone 6s 仲有更新 所以如果要求唔太高其實4年前嘅機係仲用到

X邊框係鋁合金，xs係醫療級特製不鏽鋼，邊框密封讓防護能力提升至IP68。
拎上手更墜手更firm，個材質更靚

X都係不錢鏽鋼喎 係XR先係鋁合金
利申:X用家

不鏽*鋼

「iPhone X 的金屬邊框採用鋁合金材質，這種設計雖然亮眼有質感，在握感上也更棒，可是使用時間一久，就會發現周圍出現許多細小的刮痕」

The iPhone X was intended to showcase what Apple considered the technology of the future. Using a glass and stainless-steel form factor and "bezel-less" design, shrinking the bezels, and not having a "chin".

巴打，你岩，x 係不銹鋼邊框，我資料錯左。

嚇死
不過樓主講得啱不鏽鋼真係正好多

用左不銹鋼，優點係夠硬，唔會再比人咬得彎曲，而且同前後玻璃材質漲縮率接近，做到更好嘅密封。而表面更靚更firm就唔使講。
但hater就不斷攻擊，iphone 重到仆街，買佢要練大隻。

Europe no Shitwei

上年比美國ban左唔比用gms, 銷量大減。如果唔係，東歐班柒頭會買好多。東歐班垃圾會同西歐，北歐計埋落歐洲條數，所以前幾年做成「歐洲」好多人用shitwei 嘅假象

歐洲鬼好無原則 好事

s845 真係好抵用. 一出個陣 3千頭買部小米8 士啤工作機....就快2年都無壞過

低啦，依家奶共奶中武肺！

北美蘋果天下

人哋當手機只係個工具
香港人當撚咗身體一部分

好彩我S835仲好順

其實係歐洲人日常生活精彩，唔洗玩手機玩到傻

鐘意就買理撚得佢乜階機
總之唔好似An機用兩用又黃又lag又電倒水就ok
淨係上维修都夠你煩

其實鬼佬都係

其實係香港娛樂小 冇野好玩 先多人花錢買科技野ja
外國大把野玩

記得早兩個月有個post話猁個文尼部機好似爆咗mon定唔知係勁舊都照用
啲人問點解 有留言話可能佢冇錢換

點解有錢錢果個唔係我？成撚日比啲outliers 拉高晒

拎如買多部機去純粹為咗打機

係 香港人咁做嘅人大有人在，一人同時用2，3部機都唔少添

明明x 先係近年最靚

我覺得應該用咩價位來比較適合啲
而家中階機嘅價錢等於幾年前旗艦

圖入面數據說明一切，事實香港人嘅買機習慣係呢個電話界入面好上面嘅位置

歐洲唔係話好多人用華為咩

就連中國都只係排第5

你睇中國人個取態就知點解喱幾年apple啲機會出到咁

iPhone 9 出嘅話取好賣應該係歐美，最差中國

連登仔成日話大劣人人都用iphone真係平衡時空黎，明明大劣狗最多就係用android, 佔左市場嘅絕大部份。
而且佢地用好多佢地嘅牌子。咩vivo, oppo, 屌米，屎為，多到痴線

但事實係Tim cook近幾年都係用大中華市場打飛機

而出嘅機都係乎合大陸人口味

咁大劣市場又真係對apple黎講係大比例嘅收入來源，好似成廿幾個%
而多機款政策，又真係令apple個全球銷售數據好左

遲下iPhone 9會係今年best selling

No lar, 我估最好賣嘅model係，最平均價嘅系列，即係xr, 11, or未來繼承佢地嘅12呢啲

想問A70同A51邊部好啲

時代變
6000幾蚊一部嘢都只係中階

A50S 已經夠做

唔係嘅，係中高階

A70 vs A51

Screen:
6.7" vs 6.5
391ppi vs 400幾 ppi （肉眼應該分唔到）

CPU snapdragon 675 vs Exynos9611
排名上2者都好接近，2隻都係中階機CPU
1個出名，1個new born做CPU

Memory: 6/8GB RAM, 128GB built-in storage
A51仲有降Grade版，4GB 64,但唔建議，原因如下

Main camera:
A70
32/8/5

A50
48/12/5
理論上，鏡頭越靚，需要更多RAM去運作圖片運算，加上佢軟件上做P圖防震，應該要多d RAM

Battery:
A70
4,500mAh; 25W fast charging

A51
4000mAh, 15W FAST

價錢差唔多

你睇想要影相多，定普普通通

因為香港人好毒，出街都要用手機打機

對我嚟講中階=2000-3000
6K買電話既話,只會買蘋果機

巴打有咩心水, 我都搵緊an機, 預三千樓下

得香港人先咁水魚架姐

Iphone出部高階Model乘機加價
Mac機又係用返同一招

好似得華為,三星,nokia ,VIVO ,OPPO 有中階機
依家要買既話應該三星同華為 2選1
中過3星伏就唔多想買,韓國機多數用得1年就有問題
華為得 p30 lite 同5T 有GOOGLE

中價機性價比講屌米部K30 (港版未出)叫做比較好
唔大陸機就三星 A51啦

都係個句啦,唔係我吹奏支那,問題係市場上2K-3K以下價位既機
無咩選擇
係堆屎度搵個最好咁

香港人玩科技野不嬲痴撚線肯做水魚

連登仔個個月入30K
買部10K 電話算得D咩
仲屌返你係死窮鬼

屌你咩，我地連登撚人人fg 50k 起跳

50K咩.記錯左

50k左兩三年都有喇

加多2舊 a71

X諗住用4年就快兩年
之前換過一次Mon搞到部電話拿埋成皮野唔用耐啲真係唔抵
唔中意xr個鏡頭
得apple機我先用得耐，以前買啲二千零蚊嘅an機8個月，一年就換，之前iPhone 6用咗兩年屎忽痕換android 最後都係用翻iPhone

換部岩心水嘅機，用幾年好過成日換機咁煩

諗緊屎米k30 pro

過往經驗AN機有2年命就心足
最後部三星S3.無開一排就永遠開唔返
成世人最後悔買既電話就係依部
5000蚊後期狂彈APP

玩Android ， 一要揀好rom, 二要揀好u 黎換
其實android 8, s835 打後好左好多

歐洲人稅後冇乜錢剩，月月清，打工仔都冇乜錢買手機架啦

不過文化的確冇咁鐘意追新手機

係，稅係一個大問題

咁應該要A70了 影相需求唔特別大

係apple on9姐
好行唔行行奢侈品路線 萬幾蚊部手機
一早玩中階市場賺多幾倍

見親電話先係咁
買MacBook iMac 果啲，又唔見佢地買最貴最快最大容量喎
都唔好講買車買樓

唔明部電話要咁勁做咩
都係攞黎上下網玩下IG

做人好重打機，影相，如果唔高要求呢兩方面，中階機就夠做。

*有

XR條邊真係好7 不如用SE2020

大人大姐咁腎虧不了...

我6s用咗四年幾
近排舊電壞到唔換唔得先買
叉滿禁5分鐘可以路到得10%

講真，如果唔想成日用尿袋都唔會用SE
如果下年有SE plus 電量應該會係正常d

依家部se得個5，6個鐘，買黎真係玩自己

XR

連登踩，等於全球最好賣嘅機

連登仔最愛踩Sony

仲記得個陣係咁屌條黑邊 恥笑二奶機
點知最好賣

一個字：

SE2根本就係ip8+A13咁大把
而且今次既Cpu最主係提升影相既效能
而針對消費者既對象最主要係新客
其次先係ip8或以下既舊客

由高階同中階手機既用戶轉SE2
最主要既原因如下

又話條邊闊到停泊航母嘅，部航母依家泊左係邊

連登仔邏輯
拎優惠買係窮L，食炒價買機先顯出身價
旗艦機先係真正嘅機，中低階機都係垃圾
核電、鏡頭多、CPU快、5G，完全冇需要都唔緊要
出街會好多人留意你用緊咩手機，用得勁嘅，就會獲得好多羡慕的眼光，見你係廢機，就會歧視你

用咁勁嘅機嘅用途，就係追擊用中低階機嘅人出嘅post

歐洲人佢地仲用緊iphone 5/5s

班友只會係電話度買最top
macbook 呀, imac 呀就收哂皮

依家apple最正嘅配搭係
iPhone 11 / SE（如果你頂到mon細）
MacBook Air
IPad（筆直夠上埋air仲好）
watch 3（夠錢上5仲好）
好過一皮嘢洗哂落部貴iPhone度

之前睇過個youtuber玩窮人版Apple ecosystem
舊ipad + macbook air舊版 + iphone 6s
好似先港幣5000都唔洗

因為買唔起樓 有多餘錢咪去下旅行同玩手機

認同..岩岩睇到個post, 啟德1房，2萬蚊尺，垃圾樓....

窮撚ecosystem
macbook air, 真心不如macbook pro

我有睇
但二手風險太高
同埋佢拍片嗰陣時啲Apple新嘢太貴
依家新model價錢算正常番
買新嘢多啲保障好啲

pro最平都要成皮仲要得128GB
air $8000有找仲要有256GB
窮撚買Mac 應該唔睇performance啦

下一代macbook pro 就唔係咁睇
macbook air N年先一代

正常人5-6個鐘sot一日都好夠啦下嘛
得連登仔先毒到真係一日到晚死攬住部機唔放

係係係

正常人部電話除左whatsapp都唔知有咩用，幾勁都係用唔著，利申，仲用緊舊se

香港算好啦
好多中國傻9廢中明明剩係用電話上網都買pro max 512GB

se上下巴咁粗都接受了，反而Xr就嫌

啲岸鳩覺得啲rom gb數愈高，部機嘅性能愈勁連storage 同效能都唔識分

唔知se個上下巴可以泊到幾多部航母呢屌